
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	ALLERON  Baptiste }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points U et X de coordonnées respectives $\left(5;6\right)$ et $\left(7;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[XU]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(-8;-8\right)$ et $\left(3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[GY]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points R et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};4\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[RY]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points E et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{5};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[EA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(10;-9\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $M$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Q et W de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $W$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points P et X de coordonnées respectives $\left(-3;4\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $X$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $K$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(-8;5\right)$ et $\left(-7;6\right)$
Déterminer la longueur  $TU$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points C et L de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(-8;-8\right)$
Déterminer la longueur  $CL$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BRILLET  Esteban }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points V et X de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(3;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[XV]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[NM]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[NP]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(\frac{5}{4};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[FS]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(0;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $K$ par rapport à $L$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(-6;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $M$ par rapport à $B$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points W et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(-1;- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $H$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $C$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points V et Y de coordonnées respectives $\left(-8;1\right)$ et $\left(-8;3\right)$
Déterminer la longueur  $VY$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(3;5\right)$
Déterminer la longueur  $GN$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	COUSIN  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points P et B de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[PB]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[EC]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[UZ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[HB]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(-5;8\right)$ et $\left(7;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $B$ par rapport à $Z$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points G et S de coordonnées respectives $\left(-9;6\right)$ et $\left(4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $S$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(0;\frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{2};2\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $G$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Z et T de coordonnées respectives $\left(-2;7\right)$ et $\left(-3;6\right)$
Déterminer la longueur  $ZT$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points G et Z de coordonnées respectives $\left(-2;-1\right)$ et $\left(-3;1\right)$
Déterminer la longueur  $ZG$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	FAUCHEUX  Noah }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(-1;-5\right)$ et $\left(-1;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[ZH]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(9;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[SW]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points P et X de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};1\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[PX]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[DK]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $X$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(-3;3\right)$ et $\left(-5;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $F$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $V$ par rapport à $B$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(2;- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(-4;- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $E$ par rapport à $U$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(-9;6\right)$ et $\left(-7;-1\right)$
Déterminer la longueur  $CL$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(-7;-10\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer la longueur  $RZ$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	GIROUX  Julien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Y et Q de coordonnées respectives $\left(8;9\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[YQ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(-6;10\right)$ et $\left(-1;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[KC]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(2;\frac{1}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[TX]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[CZ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(-2;-10\right)$ et $\left(-3;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $C$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-4;-6\right)$ et $\left(2;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $T$ par rapport à $M$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Y$ par rapport à $Z$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $C$ par rapport à $Y$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(3;-9\right)$ et $\left(3;6\right)$
Déterminer la longueur  $GF$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points R et D de coordonnées respectives $\left(-10;4\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer la longueur  $DR$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	GUERIN  Arthur }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(0;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[ND]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points H et K de coordonnées respectives $\left(-7;9\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[HK]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[WA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[DB]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $N$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Q et V de coordonnées respectives $\left(-7;-6\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $V$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Q$ par rapport à $C$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et R de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};\frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Q$ par rapport à $R$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(-4;-8\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer la longueur  $RV$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points D et W de coordonnées respectives $\left(-2;2\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $DW$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	GUIBERT  Maxime }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(4;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[VG]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points T et R de coordonnées respectives $\left(1;3\right)$ et $\left(-6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[TR]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points U et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};-2\right)$ et $\left(- \frac{1}{5};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[UR]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[HA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points W et Q de coordonnées respectives $\left(0;-6\right)$ et $\left(9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $Q$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(-3;2\right)$ et $\left(7;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $R$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Z et T de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Z$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $X$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(-7;-6\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer la longueur  $DU$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points R et C de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(-9;-10\right)$
Déterminer la longueur  $RC$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	HUGUET  Zachary }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points H et P de coordonnées respectives $\left(-9;-1\right)$ et $\left(3;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[PH]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points G et V de coordonnées respectives $\left(7;4\right)$ et $\left(-1;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[VG]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(3;- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(0;- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[GX]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(\frac{5}{4};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[ZX]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points A et D de coordonnées respectives $\left(0;-3\right)$ et $\left(-10;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $A$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points R et H de coordonnées respectives $\left(7;10\right)$ et $\left(3;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $R$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(-1;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $D$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(2;- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $T$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(-10;0\right)$ et $\left(-2;-6\right)$
Déterminer la longueur  $ZY$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et H de coordonnées respectives $\left(7;3\right)$ et $\left(4;8\right)$
Déterminer la longueur  $HT$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LANDRIN  Carl }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points F et D de coordonnées respectives $\left(-9;6\right)$ et $\left(8;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[FD]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(0;3\right)$ et $\left(-3;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[WZ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[MN]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[PA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(-5;10\right)$ et $\left(-6;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $E$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(8;-7\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $H$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(-1;\frac{2}{3}\right)$ et $\left(1;- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $P$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $P$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(0;-9\right)$ et $\left(1;1\right)$
Déterminer la longueur  $BQ$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(-7;0\right)$
Déterminer la longueur  $BP$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LE TALLEC Jean }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(3;10\right)$ et $\left(9;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[VB]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(-6;10\right)$ et $\left(1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[MX]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};-4\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[SV]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points H et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};-2\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[HV]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points T et N de coordonnées respectives $\left(0;-2\right)$ et $\left(4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $N$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(1;-3\right)$ et $\left(0;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $P$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Q et N de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(\frac{2}{5};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $N$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $T$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(10;7\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer la longueur  $WZ$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(1;-10\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer la longueur  $EA$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEFEUVRE  Trystan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(-5;1\right)$ et $\left(-4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[VA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points U et K de coordonnées respectives $\left(5;10\right)$ et $\left(9;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[UK]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points B et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[BN]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points F et H de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[HF]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(-2;6\right)$ et $\left(-6;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $M$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $Q$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(1;- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Z$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(-4;\frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $Z$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points W et F de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(-10;10\right)$
Déterminer la longueur  $WF$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(-7;3\right)$
Déterminer la longueur  $AC$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEROUX  Pierre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(6;-7\right)$ et $\left(6;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[DY]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(-3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[YD]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points U et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[US]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points T et S de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};-4\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[TS]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(-10;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $Y$ par rapport à $N$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(1;-8\right)$ et $\left(-10;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $M$ par rapport à $V$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(-1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $K$ par rapport à $N$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $Q$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(-9;-9\right)$ et $\left(-5;0\right)$
Déterminer la longueur  $VZ$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(-10;0\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer la longueur  $RL$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVEILLE  Aurelien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Q et G de coordonnées respectives $\left(4;9\right)$ et $\left(-4;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[GQ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(10;-3\right)$ et $\left(0;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[PN]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points C et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(0;\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[HC]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points W et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[BW]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(0;9\right)$ et $\left(-10;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $S$ par rapport à $Y$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $C$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(-5;- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $N$ par rapport à $G$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points L et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $L$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points S et R de coordonnées respectives $\left(-1;5\right)$ et $\left(-4;-3\right)$
Déterminer la longueur  $RS$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(8;10\right)$ et $\left(10;9\right)$
Déterminer la longueur  $ER$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MARTIN  Tom }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points C et Y de coordonnées respectives $\left(9;10\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[CY]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Q et R de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(-1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[RQ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(4;\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[TL]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points B et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[BK]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(-1;-5\right)$ et $\left(6;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $S$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(9;-4\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $S$ par rapport à $B$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(2;\frac{1}{2}\right)$ et $\left(-2;- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $K$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $L$ par rapport à $V$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(9;3\right)$ et $\left(8;-5\right)$
Déterminer la longueur  $NW$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(4;-8\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer la longueur  $MP$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MARY  Virginie }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points R et M de coordonnées respectives $\left(-9;-7\right)$ et $\left(-10;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[RM]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(-2;-1\right)$ et $\left(-2;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[HZ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[UL]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points X et R de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[XR]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points S et G de coordonnées respectives $\left(-1;9\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $G$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(7;5\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $H$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $H$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(2;\frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $U$ par rapport à $W$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points S et Q de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(5;4\right)$
Déterminer la longueur  $QS$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(4;-6\right)$ et $\left(-7;0\right)$
Déterminer la longueur  $AE$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MASSE  Yann }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points H et P de coordonnées respectives $\left(-8;9\right)$ et $\left(-9;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[HP]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points U et C de coordonnées respectives $\left(-7;-4\right)$ et $\left(2;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[UC]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points K et T de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};3\right)$ et $\left(\frac{3}{5};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[TK]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};\frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[CV]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(9;-8\right)$ et $\left(2;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $C$ par rapport à $Y$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(-9;-6\right)$ et $\left(8;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $S$ par rapport à $M$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points R et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $R$ par rapport à $C$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $X$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(-3;0\right)$ et $\left(10;-5\right)$
Déterminer la longueur  $TU$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(0;9\right)$
Déterminer la longueur  $HZ$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MOINEAU  Dany }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(8;6\right)$ et $\left(5;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[SB]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(6;-7\right)$ et $\left(7;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[WL]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};-5\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[BS]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(1;- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[GV]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points F et X de coordonnées respectives $\left(3;-2\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $X$ par rapport à $F$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(1;1\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points D et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $D$ par rapport à $L$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et K de coordonnées respectives $\left(4;- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(-2;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(9;4\right)$ et $\left(-7;-2\right)$
Déterminer la longueur  $ZE$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer la longueur  $AE$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	MOREAU  Louison }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(-7;7\right)$ et $\left(-3;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[SL]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points L et D de coordonnées respectives $\left(-6;4\right)$ et $\left(7;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[DL]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(-1;-4\right)$ et $\left(3;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[EC]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points R et H de coordonnées respectives $\left(-2;- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[HR]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points H et X de coordonnées respectives $\left(-9;-9\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $H$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $K$ par rapport à $D$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points K et Q de coordonnées respectives $\left(3;- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $K$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $R$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points E et A de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(6;5\right)$
Déterminer la longueur  $EA$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(-4;6\right)$
Déterminer la longueur  $XG$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	OUTIN  Vincent }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(3;2\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[ZH]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(1;10\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[TU]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points H et P de coordonnées respectives $\left(-1;\frac{1}{5}\right)$ et $\left(3;\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[PH]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(2;\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[HR]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points C et T de coordonnées respectives $\left(1;-10\right)$ et $\left(-6;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $C$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points E et A de coordonnées respectives $\left(-2;-1\right)$ et $\left(-9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $A$ par rapport à $E$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $G$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points R et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $B$ par rapport à $R$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(8;-7\right)$ et $\left(-8;-9\right)$
Déterminer la longueur  $HR$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(0;8\right)$ et $\left(-6;5\right)$
Déterminer la longueur  $TL$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PEIMBLANC  Noé }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points B et M de coordonnées respectives $\left(5;-3\right)$ et $\left(10;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[BM]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-10;9\right)$ et $\left(-7;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[HY]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points K et W de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(1;\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[KW]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};-4\right)$ et $\left(\frac{1}{3};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[FP]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(-4;-6\right)$ et $\left(1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $X$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points T et A de coordonnées respectives $\left(-4;10\right)$ et $\left(2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $A$ par rapport à $T$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(-2;- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(0;\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $S$ par rapport à $B$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $D$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(10;2\right)$ et $\left(-8;-3\right)$
Déterminer la longueur  $LP$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(-2;-9\right)$ et $\left(8;1\right)$
Déterminer la longueur  $QT$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PERRIN  Guillaume }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(0;5\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[ZU]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-4;-1\right)$ et $\left(-9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[HY]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(0;5\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[LH]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points A et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[AZ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(4;3\right)$ et $\left(4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $U$ par rapport à $Z$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points S et M de coordonnées respectives $\left(9;7\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $M$ par rapport à $S$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(-1;2\right)$ et $\left(\frac{2}{3};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $B$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(4;\frac{5}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $P$ par rapport à $V$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points G et Y de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer la longueur  $YG$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(8;5\right)$ et $\left(9;-5\right)$
Déterminer la longueur  $DM$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	QUESNEL  William }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points A et X de coordonnées respectives $\left(0;-2\right)$ et $\left(4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[XA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(5;-6\right)$ et $\left(-5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[ZP]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points A et X de coordonnées respectives $\left(0;5\right)$ et $\left(\frac{1}{6};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[XA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[CA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points S et Q de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(-1;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $S$ par rapport à $Q$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points U et X de coordonnées respectives $\left(-5;-2\right)$ et $\left(-9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $U$ par rapport à $X$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points A et E de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $E$ par rapport à $A$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points K et H de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $H$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points L et K de coordonnées respectives $\left(-8;-4\right)$ et $\left(-8;-6\right)$
Déterminer la longueur  $LK$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points B et A de coordonnées respectives $\left(9;6\right)$ et $\left(-9;-6\right)$
Déterminer la longueur  $BA$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	ROMERO  Mathias }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points K et X de coordonnées respectives $\left(7;5\right)$ et $\left(5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[XK]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(5;-3\right)$ et $\left(10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[KD]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[AQ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(2;- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[ZS]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $E$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points F et H de coordonnées respectives $\left(-4;3\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $F$ par rapport à $H$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};-5\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Y et B de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $B$ par rapport à $Y$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points S et T de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(-6;-10\right)$
Déterminer la longueur  $ST$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(10;-10\right)$
Déterminer la longueur  $EV$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SURBLED  Florent }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(1;-9\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[GZ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(-7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[YZ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points B et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};-1\right)$ et $\left(\frac{1}{5};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[HB]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(3;\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[HM]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points N et C de coordonnées respectives $\left(8;-3\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $C$ par rapport à $N$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points C et R de coordonnées respectives $\left(4;3\right)$ et $\left(1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $C$ par rapport à $R$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};-1\right)$ et $\left(\frac{5}{3};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $L$ par rapport à $U$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points M et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $M$ par rapport à $C$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(2;-9\right)$ et $\left(-2;-6\right)$
Déterminer la longueur  $QC$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(9;-3\right)$ et $\left(8;0\right)$
Déterminer la longueur  $AS$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	TOUGARD  Oscar }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 26 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[DP]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[UQ]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Z et A de coordonnées respectives $\left(-3;4\right)$ et $\left(-2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[ZA]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points S et L de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(4;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[LS]$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(-7;2\right)$ et $\left(9;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $G$ par rapport à $B$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(2;9\right)$ et $\left(10;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $X$ par rapport à $K$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $K$ par rapport à $P$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $A$ par rapport à $L$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points V et K de coordonnées respectives $\left(8;10\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer la longueur  $VK$. & &
~
\\
\hline
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points F et V de coordonnées respectives $\left(-10;10\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer la longueur  $FV$. & &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
 
\end{document}